唔識得拒絕人真係好撚蝕底

Friend嘅請求 明明唔想去做 但驚拒絕左又會影響段友誼 之後就會諗勁多嘢 費撚事煩就會答應對方 但到頭黎煩到嘅係我 對方只會係你做完講句唔該就898

街上嘅sell嘢 唔止一次中伏 中過幾次都係唔撚識拒絕人 佢講幾耐我就企足幾耐 有講過話唔需要 到頭來都係會被佢sell到 諗番都覺自己on9

究竟有冇方法可以一下就拒絕到人

諗點應你都諗左成幾分鐘
過我幾招仲好啦

將個處....交俾我..？

一句屌你收皮啦 搞掂

之前睇過本書好似話因為怕被人拒絕先會唔識拒絕人
唔記得有冇記錯

等價交換 將你既下半生交比我可以嗎

係阿，驚人地會嬲同傷心

我都係 成日人地叫我幫手 想拒絕又怕人地唔鍾意
最後又死死氣去幫手

樓主唔該自貼

都係因為你介意人地點睇你姐
試下做多啲鳩野，然後 don’t give a shit

樓主做女朋友 實唔識拒絕扑野同口爆

做巴打們的肉便器？

但忽略左自己既感受

要學會說不

想知要做咩鳩野

咩書黎 我都想睇下
驚被人拒絕都岩嘅

呢樣真呀， 好多時都只會屈埋係個心入面

我成日都係咁，搞到係咁俾人搵笨，做埋好多extra嘅嘢 千奇唔好俾人發現你唔識reject人，好易俾人當呀四，最多換來一句唔該 但其實自己好辛苦 對某啲淨係識依賴嘅人要一啖砂糖一啖屎，俾佢地知幫佢地唔係老奉 咁佢地就唔會成日有事無事都搵自己

係啊 我成日做嘅嘢人地都覺得係老奉 下次又會搵翻你 惡性循環

之後又廢事攤翻出黎同個friend講下次唔好咁 驚佢話小小嘢都同我計 真係屌出聲

慢慢會比人當係應份，最後蝕底既會係自己

Fd請求 ：我唔得閒 / 我都冇呀/ 你搵第個啦 （咁易反面就唔係朋友啦 工具人咩）
街上sales：我唔需要

以為自己開post 留名學野

我試過同街上嘅sales講：唔需要/下次有機會先/唔太適合我 下一秒諗住走人 點知佢就成個人棟係到唔郁唔俾人行 之後又要聽佢廢up 唔係喎 小姐你真係好需要呢個優惠/ 下次就冇咁抵㗎喇.......

你唔好成日諗到自己好蝕底咁啦，下下拒絕人自己匿響屋企會好過人地當你係fd預埋你? 俾人sell野有冇諗過自己係需要果樣野先俾人sell到? 唔好下下起曬槓咁。

同道中人

見你都幾煩下wor 成日都唔知點拒絕人 今睇黎你為咗D Friend都硬食咗好多次
我都係過好似你今費事煩 硬食咗幾次
不過之後就覺得 今忍法都唔係辧法
到時頂唔順 爆大鍋就真係朋友都唔洗做la 係唔係?

我估你方法唔係冇 只係唔知點開口姐
如果比作你係個Friend 真心 你又會唔會想知道真嗰一句 而唔係口是心非 今答你?

應該唔會係後者嘅

自私d（認真）

勁憎 不過我有一次勁sad都搵到理由去reject佢 前排佢報cu master，成個online application form都掟晒俾我填，話自己唔識睇，我又衰好心，應承左佢 後尾submit前同佢對一次，佢咩都話好，結果交完錢發現有一欄填錯左
後尾有一日我無返學，佢同其他人講話俾個fd搞到申請錯左，話蝕左錢好dum心口，雖然佢無同人講話係我。但係有人話返俾我知呢件事。我聽完好唔舒服 我承認我有錯，但係唔應該掟晒個責任俾我 到呢排佢仲有搵我幫手，我就用唔想負責做理由推晒，佢可能見我好使好用，仲炸我機，根住我就已讀不回了
做人要狠心啲

希望我到時講左真個句 呢段友誼唔會受到影響

阻著你做野咪唔好幫，同佢講聲唔好意思有野忙緊咪得
唔好應承太多野，唔肯定做到就唔好做

利申，之前同你一樣，依加努力改緊

後尾佢都拎到offer，但係所有手尾都係我跟，佢連打去admission office都懶 所以而家發現做人有時要諗左自己先。本身成件事我唔插手就唔洗搞咁多。你經過一段時間都會識得reject人的

明明係你朋友有求在先 即使你有做錯嘅地方 佢都唔應該咁做 因為你朋友交得俾你 代表佢已經take左risk 可能會有出錯嘅機會 佢咁緊張份嘢又會叫人幫佢打 當你係咩
我有個friend仲仆街
有次忍唔住試過問佢：你成日搵我幫手 你唔覺得唔好意思㗎咩
佢：我地朋友黎㗎嘛 我真係唔覺得唔好意思喎
個下我真係 你咁講真係冇嘢好講

對住朋友 我真係自私唔到
因為朋友唔多

希望我都改到

但如果人地當你係老奉 你又點睇

如果係真心Friend 就實唔會ge
不過都見到你好重視D Friend

衰啲講句，如果有重要事，我一定會自己搞掂，唔會諗假手於人，所以基本上我又好少搵人幫我啲咩。
我係諗，朋友有難應該要幫，但唔可以無原則咁幫。唔想俾人當左係工具 你個朋友又係依賴型……唉，有時唔好太勉強自己，佢地問得都可以預左我地唔會幫。如果因為你有一次無幫而做唔成朋友，咁呢啲朋友不要也罷

等我嘗試改變自己嘅心態
「佢地問得都可以預左我地唔會幫」
我以前的確冇咁諗過

因為朋友唔多

我覺得你俾人拒絕下先會識拒絕人

你要記得你都有選擇的權利

No thanks I’m good

要係佢地身上學下嘢

你而家唔改變你呢世都係咁，任何改變需要一個痛苦過程，例如你本身果D搵開你著數既fd可能會有意見，但同時呢個過程都可以令你睇清楚邊D fd係支持你，真係值得你去珍惜既人

我下次會嘗試去拒絕人

完全唔識開口拒絕人

最憎呢d你當佢真朋友佢當你阿四既人 打住朋友既旗號使人

放手豁出去啦

我本來都得幾個fd，又事事以佢地為先，但大左慢慢感覺到佢地都好多私心，最後雖然唔捨得但做左最痛既決定就係放低佢地 可能我依家無朋友，第時識唔到真朋友，但無論如何都總好過一味滿足佢地私心既情況

樓主唔識拒絕人但係拒絕到你

太痛了吧，哈哈

你真係唔後悔 ？

我以前(細個至初中)都係咁，高中開始慢慢改
其實多數都係因為心軟
不過人越大就會知道有時D野可以唔洗理
如果朋友真係有困難會幫
但如果純粹因為佢唔想麻煩而麻煩我我多數唔會幫(睇心情/太得閒都可以幫下既，睇下咩事)
總括黎講我唔想既話我都可以好婉轉咁拒絕

另外我想講有D人(唔係話樓主)
我有個中同成日幫人(話唔忍心拒絕人喎)
然後大家覺得佢好好人
佢又會有時係IG/同我講「點解我要咁好人」「唔想咁好人」「覺得好攰」
我覺得呢D人好撚假
其實佢地係想攞光環

做人要有性格少少會好D
唔好一味咩都答應人, 好撚廢

你試下係咁request 人 ...咁佢地點拒絕你 , 邊個拒絕得好你照做就得

面皮唔夠厚姐 出黎做返幾年野就得

街邊sales 最好方法就係由頭到尾都唔講野
直接行開，佢追你你就繼續行，好快搞掂

比你contact我

偽善 真係辛苦哂佢

我本身都係咁做 但有一次有個sales用佢嘅身黎擋住我 我一時諗唉算啦幫下佢 點知又企左係到好幾個字

我係驚拒絕左人 人地會有hard feeling
學你地話 要學會自私

唔識拒絕人 呢種人最煩
比sales氹下就買呢樣買個樣
做左女朋友真係嘔血

後悔係認為自己過去做錯左決定，我有既係可惜同失望 但無後悔
我係好需要朋友，但唔會係處處使用我既「朋友」

比大磅肥佬屌都唔識拒絕

你拒絕左人啦喎